In de tussentijd, zij besloot tegen het zien van Harriet .-- Het zou geen van beiden goed doen, het zou het onderwerp niet goed doen, om er verder over te praten.
Ze was besloten om niet te worden overtuigd, zolang ze kon twijfelen, en toch had geen autoriteit om het vertrouwen van Harriet te weerleggen.
Praten zou alleen maar zijn irriteren .-- Ze schreef haar daarom vriendelijk, maar beslissend, om te smeken dat zij op dit moment niet naar Hartfield zou komen; erkennen zijn haar overtuiging, dat alle verdergaande vertrouwelijke bespreking van _one_ onderwerp kan beter worden vermeden; en hopen dat als een paar dagen waren toegestaan voorbijgaan voordat ze elkaar weer ontmoetten, behalve in het gezelschap van anderen - zij alleen bezwaar tegen een tête-à-tête - ze zouden kunnen handelen alsof ze was het gesprek van gisteren vergeten .-- Harriet ingediend, en goedgekeurd en was dankbaar.
Dit punt werd zojuist geregeld toen een bezoeker Emma kwam verscheuren gedachten een beetje van het ene onderwerp dat hen in beslag had genomen, slapen of wakker worden, de laatste vierentwintig uur - Mevrouw.
Weston, wie wel een beroep deed op haar schoondochters en nam Hartfield in haar mee weg naar huis, bijna evenveel in dienst van Emma als in genot voor zichzelf, om alle bijzonderheden van zo'n interessant interview in verband brengen.
